中共軍報批軍演“浪費子彈” 被疑釋放反習信號

希望之聲August 05, 2020

中共軍報批實彈軍演浪費子彈。（截圖）

【希望之聲2020年8月4日】（本台記者韓梅綜合報導）中共南部戰區海軍某支隊日前舉行實彈射擊演習，卻被隨艦指導訓練的支隊參謀長爆氣痛批“浪費”子彈。官媒也隨即跟進報導。有分析認為，可能是反習勢力的訊號，暗指習“浪費”，顯示習的軍權受到挑釁。
中共軍報8月4日以《中國海軍駱馬湖艦實彈射擊取得“優秀”成績卻挨批》為題報導說，海軍在南海進行實彈演練，駱馬湖艦副艦長劉利鋒在實彈試射後得知砲膛剩餘5枚砲彈，就指示砲手清膛，卻被支隊參謀長指責造成巨大浪費，該參謀長還提出“珍惜每一發砲彈”的要求。
按慣例每次實彈演習必須消耗完所有的子彈、砲彈，然而這一次駱馬湖艦卻被批評。這引起外界議論。
有觀點指，或許中共是真的沒錢了，軍隊實力也受到影響：“神槍手是靠大量射擊練出來的，砲手也需要大量實彈的訓練；可見，連正常實彈訓練都缺乏的軍隊，其戰鬥力堪憂。”“這是應景李克強的'量力而行、過緊日子'，還是挑釁習近平的大鍋撅起，已實現小康？”
更有分析將此事與中共內鬥聯繫起來，認為黨媒批海軍軍演“浪費”很可能是反習勢力借題發揮，暗批習窮兵黷武“浪費”資金，放出裁減軍費或軍備的口風，挑釁習的軍權。
近期習近平拋開李克強親自上陣抓經濟，強行接管明天係等紅色資產，並強調經濟內循環，顯示習在經濟上遇到的難題。同時，習近平視察軍校，為一名上將授銜，是其向黨內展示軍權，有向黨內反對聲音示警的意味。此外，習對江派掌控的政法系統進行大清洗，種種跡象顯示中共黨內鬥爭已經公開化、白熱化。
中共現在內外交困，黨內反習勢力和中共元老頻頻放出風聲，要習為現在的局勢負責。外界預計，他們很可能會在北戴河對習發難。
責任編輯：元明清
原文鏈接：